Política de Privacidad
----------------------

Fecha efectiva 15.04.2020

**Información sobre protección de datos en Sumauto**

Sumauto Motor, S.L., (en adelante, “Sumauto” o la “Sociedad”) es el responsable del tratamiento de los datos personales que se traten en virtud de la prestación de sus servicios, a través de las páginas web Sumauto.com, Autocasion.com, Autoscout24.es, Unoauto.com, Motocasion.com, de la aplicación (app) y otros medios de recogida de datos. En la presente Política de Privacidad se facilita la información sobre el uso que realizará la Sociedad de tus datos personales.

Asimismo, la presente Política de Privacidad tiene por objeto facilitar información sobre los derechos que asisten tanto al Usuario registrados como no registrado, así como al representante de clientes en virtud del Reglamento General de Protección de Datos (“RGPD”). Si tiene cualquier duda relativa al tratamiento de tus datos personales, contacta con la Sociedad en la siguiente dirección: [protecciondedatos@sumauto.com](mailto:protecciondedatos@sumauto.com).

De acuerdo con la normativa de protección de datos personales, y en conformidad específicamente con lo previsto en los artículos 13 y 14 del Reglamento (UE) 2016⁄679, Reglamento General de Protección de Datos, mediante la presente Política de Privacidad, el Usuario queda informado de lo siguiente:

Expandir todo Contraer todo

### 1\. Identidad del responsable de tratamiento

El responsable de tratamiento de los datos personales recogidos en la web corporativa y portales especializados (sumauto.com, autocasion.com, autoscout24.es, unoauto.com, motocasion.com,):

SUMAUTO MOTOR S.L,  
CIF: B88049341  
Calle de Josefa Valcárcel 40 bis, 28027 Madrid  
Teléfono: 902 105 079  
Correo electrónico: [atencionalprofesional@sumauto.com](mailto:atencionalprofesional@sumauto.com)

### 2\. Delegado de Protección de Datos

Te informamos que el Grupo Vocento (al cual pertenece Sumauto) cuenta con un Delegado de Protección de Datos designado a nivel Grupo, con quién te podrás poner en contacto a través de la siguiente dirección:

Delegado de Protección de Datos de Sumauto  
Correo electrónico: [dpo@vocento.com](mailto:dpo@vocento.com)

### 3\. Recogida de datos

Sumauto recoge y trata los siguientes datos de los usuarios:

* Nombre y apellido.
* Fecha de nacimiento.
* Datos del tipo de vehículo.
* Identificador y datos del tipo de dispositivo que utiliza el usuario

Estos son los datos mínimos e imprescindibles para la gestión de la prestación del servicio que el usuario solicita.

Sumauto no tratará otros datos fuera de los mencionados, y en ningún caso tratará datos especialmente sensibles (datos de salud, religión, ideología, orientación sexual, etc.).

### 4\. Finalidad, base legal y tiempo de conservación de los tratamientos de datos

Los datos que facilitas a SUMAUTO son recogidos por los diferentes medios: formularios de contacto web, aplicaciones móviles (App) encuestas o procedimientos. Dichos datos son tratados de acuerdo con la legislación vigente en materia de protección de datos y se llevan a cabo con la única finalidad de prestarte el servicio que nos solicitas.

A continuación, se detalla la información relativa a los diferentes tratamientos que se llevan a cabo desde las páginas web y aplicaciones de SUMAUTO, así como la finalidad de su tratamiento, base legal y el tiempo de conservación:

| Para que usaremos tus datos | Base legal | Cuánto tiempo conservaremos tus datos | Destinatarios |
| --- | --- | --- | --- |
| Registro y Gestión de Usuarios: | Gestión de la relación contractual: la prestación de los servicios solicitados a Sumauto constituye una relación de prestación de servicios, aun cuando los mismos sean gratuitos. Consentimiento del interesado. | Tus datos personales se conservarán hasta el momento que decidas darte de baja del servicio. No obstante, éstos se conservarán el tiempo legal obligatorio, de acuerdo con la normativa mercantil y tributaria, o el plazo en el que un juez o tribunal los pueda requerir atendiendo al plazo de prescripción de acciones judiciales. | No se comunicarán tus datos personales a ningún tercero, excepto a los anunciantes de Sumauto a los que solicites información sobre sus vehículos o servicios. Podrían acceder a los datos los prestadores de servicios de gestión de alta. |
| Cliente anunciante Particular: gestionar los servicios de publicación de anuncios. | Gestión de la relación contractual: la prestación de los servicios solicitados a Sumauto constituye una relación de prestación de servicios, aun cuando los mismos sean gratuitos. Consentimiento del interesado. | Tus datos personales se conservarán hasta el momento que decidas darte de baja del servicio. No obstante, éstos se conservarán el tiempo legal obligatorio, de acuerdo con la normativa mercantil y tributaria, o el plazo en el que un juez o tribunal los pueda requerir atendiendo al plazo de prescripción de acciones judiciales. | No se comunicarán tus datos personales a ningún tercero. Los datos que indiques en el anuncio serán públicos para cualquier usuario de nuestro portal. Podrán acceder a tus datos los prestadores de servicios de envío de comunicaciones electrónicas y de análisis estratégico y control. |
| Cliente anunciante profesional: gestionar los servicios de gestión de anuncios e intermediación telefónica y grabación de llamadas a través de la línea telefónica. | Gestión de la relación contractual con los clientes e interés legítimo de Sumauto. | Tus datos personales se conservarán hasta el momento que decidas darte de baja del servicio. No obstante, éstos se conservarán el tiempo legal obligatorio, de acuerdo con la normativa mercantil y tributaria, o el plazo en el que un juez o tribunal los pueda requerir atendiendo al plazo de prescripción de acciones judiciales. | No se comunicarán tus datos personales a ningún tercero, excepto a los usuarios de Sumauto interesados en tu anuncio. Se podrán facilitar los datos a los proveedores de servicios de, contabilidad, facturación, contact center, trackeo de llamadas y recobro. |
| Reclamaciones y consultas a atención al usuario: atender a los requerimientos de información, reclamaciones y ejercicios de derechos planteadas tanto por representantes de clientes como por usuarios | Consentimiento de los usuarios e Interés legítimo de Sumauto. | Hasta la resolución de la consulta o reclamación planteada | No se comunicarán tus datos personales a ningún tercero. Se facilitará el acceso a prestadores de servicios de contact center y trackeo de llamadas. |
| Participación en encuestas y concursos | Consentimiento del interesado. | Hasta la finalización del concurso en el que se participa. | No se comunicaran tus datos personales sobre la base de este tratamiento. Podrán acceder a tus datos Las categorías de prestadores de servicios de envío de comunicaciones. |
| Envío de comunicaciones de Sumauto con objeto de ofrecerte otros servicios de Sumauto, enviarte alertas de vehículos, informarte de variaciones de precios, la newsletter de novedades del mundo del motor, descuentos, presencia en eventos y felicitaciones. | Consentimiento: mediante la marcación de la casilla correspondiente que figura en registro, autorizarás que Sumauto te remita su newsletter. | Tus datos personales se conservarán hasta el momento en que solicites dejar de recibir nuestras comunicaciones, en cuyo momento se suprimirán. | Podrían acceder a tus datos prestadores de servicios de envío de comunicaciones si has autorizado previamente este envío. |
| Envío de comunicaciones comerciales de terceros de los siguientes sectores: (i) automóvil, (ii) financiación, (iii) seguros, (iv) mecánica y automoción. | Consentimiento expreso: mediante la marcación de la casilla correspondiente en el registro u otros formularios. Tus datos personales pueden provenir de terceros donde hayas autorizado recibir nuestras comunicaciones, como Autobiz. | Tus datos personales se conservarán hasta el momento en que solicites dejar de recibir nuestras comunicaciones, en cuyo momento se suprimirán. | Las categorías de prestadores de servicios que podrían acceder a tus datos, además de lo indicado en el apartado 4 son prestadores de servicios de envío de comunicaciones. |

Nos proporcionas tus datos de forma voluntaria en todo momento y por eso garantizas que los datos personales facilitados son veraces; respondiendo, en cualquier caso, de la veracidad de éstos, reservándonos el derecho a excluir de los servicios a todo usuario que haya facilitado datos falsos, sin perjuicio de las demás acciones que procedan en Derecho.

En ningún caso se llevarán a cabo decisiones automatizadas a partir de tus datos.

La base legal para el tratamiento de tus datos es el contrato de prestación de servicios con nuestra compañía y el consentimiento del interesado.

### 5\. Transferencias internacionales de datos

Sumauto realiza transferencias internacionales a países fuera del Espacio Económico Europeo para que terceros puedan prestar servicios necesarios para la Sociedad en casos puntuales, concretamente con Selligent, Inc y Salesforce,Inc. que tienen ubicados sus servidores en EEUU. Dichas transferencias internacionales de datos están reguladas de acuerdo con el Reglamento (UE) General de Protección de Datos con un nivel de protección equivalente al europeo y garantizando todas las medidas necesarias para asegurar la integridad, disponibilidad y confidencialidad de la información y datos personales.

El servicio de la aplicación móvil de Sumauto requiere que la información relativa al identificador y datos del dispositivo que utiliza el usuario sea comunicado a Google para poder ofrecer este servicio. Estos datos pueden ser transferidos fuera del Espacio Económico Europeo. Para más información de cómo Google trata sus datos puede consultar [https://policies.google.com/privacy?hl=es-ES](https://policies.google.com/privacy?hl=es-ES)

Fuera de estos dos supuestos, Sumauto no realizará transferencias internacionales de datos excepto que estén ubicados en países que cuenten con un nivel de protección equivalente al europeo o bien la Sociedad adoptará las correspondientes cláusulas contractuales tipo.

### 6\. Tratamiento de tus datos por terceros (destinatarios)

Para poder prestar correctamente el servicio se podrá proporcionar los datos a entidades que nos presten servicios (APPs, hospedajes web, programas informáticos, gestorías, contabilidad, facturación, contact center, trackeo de llamadas y recobro, etc. ) y éstas trataran tus datos como “Encargados del tratamiento”. Los encargados de tratamiento tendrán firmado un contrato de prestación de servicios que les obliga a mantener el mismo nivel de privacidad que el del responsable.

Esta gestión de tus datos se realiza única y exclusivamente para garantizar la correcta prestación, seguridad y disponibilidad de los servicios que te ofrecemos, garantizando que estas entidades apliquen las medidas de índole técnica, organizativa y las mejores prácticas de seguridad de la información. Evitando así, su alteración, pérdida, tratamiento o acceso no autorizado y otras obligaciones en la materia que exija la normativa en cada momento.

Asimismo, para determinados servicios es necesaria la comunicación de datos a terceros:

* Los anunciantes a los que solicites información sobre sus vehículos anunciados.
* Entre los miembros de la comunidad Sumauto, con el fin de facilitar las transacciones comerciales. Nuestro servicio te permite acceder a cierta información de contacto de otros usuarios (véase la sección 3 anterior). Al aceptar nuestros términos y condiciones, aceptas utilizar estos datos personales exclusivamente para los siguientes fines:
    * Comunicación en relación con el contenido publicado en Sumauto, pero no contenido publicitario no solicitado.
    * Otras finalidades para las que el usuario haya prestado su consentimiento expreso.

Por otro lado, con el fin de ofrecer diferentes Servicios a sus usuarios, desde el Portal se puede acceder a la funcionalidad de terceros. En este caso, Sumauto únicamente presta las tareas de ofrecer el servicio de terceros sin tratar los datos personales de los usuarios. Los servicios de terceros ofrecidos en el Portal de Sumauto son:

* Servicios de tasación del Portal Autobiz. Se pueden consultar las Condiciones del Servicio en el siguiente enlace [https://autobiz-ocasion.es/menciones-legales.html](https://autobiz-ocasion.es/menciones-legales.html)
* Servicios de información adicional de vehículos de la empresa Carfax. Se pueden consultar las Condiciones del Servicio en el siguiente [enlace](https://www.carfax.eu/es/terminos-y-condiciones)

### 7\. Tus derechos al facilitarnos tus datos

En cualquier momento puedes solicitar y obtener información de cómo y para qué estamos tratando tus datos. Puedes:

* Acceder a tus datos: solicitar qué datos tenemos y qué uso hacemos de ellos.
* Rectificar tus datos: solicitar la modificación o rectificación de los datos inexactos.
* Suprimir tus datos: solicitar que tus datos sean eliminados.
* Limitar el tratamiento: cuando la exactitud, la legalidad o la necesidad del tratamiento de los datos resulte dudosa, podrás solicitar la conservación de los datos bloqueados para el ejercicio o la defensa de reclamaciones.
* Oponerte a un tratamiento: solicitar que no hagamos un uso concreto de tus datos.
* Portabilidad de los datos: que te entreguemos los datos en un formato compatible para que lo entregues a un tercero que te tenga que ofrecer un servicio.
* Revocar el consentimiento para cualquier tratamiento para el que hubieras consentido, en cualquier momento.

Para obtener más información del tratamiento de sus datos o para ejercer sus derechos, el interesado podrá remitir carta con todos sus datos, incluyendo fotocopia de DNI o pasaporte e indicación del derecho que se ejerce, en caso de haber representación se debe adjuntar copia de DNI del usuario dirigiéndose a SUMAUTO, Dirección postal: Calle de Josefa Valcárcel 40 bis, 28027 Madrid o a través del correo electrónico: [protecciondedatos@sumauto.com](mailto:protecciondedatos@sumauto.com)

### 8\. Seguridad

Sumauto ha implementado y mantiene los niveles de seguridad exigidos por el RGPD para proteger los datos personales de los usuarios frente a pérdidas fortuitas y a accesos, tratamientos o revelaciones no autorizados, habida cuenta del estado de la tecnología, la naturaleza de los datos almacenados y los riesgos a que están expuestos. No obstante, la transmisión de información a través de Internet no es totalmente segura; por ello, y a pesar de que Sumauto realiza sus mejores esfuerzos para proteger los datos de los usuarios, no puede garantizar la seguridad de los mismos durante el tránsito hasta el Sitio Web. Por tanto, toda la información que facilites, se enviará por tu cuenta y riesgo. Una vez recibidos tus datos, Sumauto utilizará rigurosos procedimientos y funciones de seguridad para impedir cualquier acceso no autorizado.

### 9\. Confidencialidad

Los datos personales que podamos recabar a través del Sitio Web o por medio de las distintas comunicaciones que mantengamos contigo serán tratados con confidencialidad, comprometiéndonos a guardar secreto respecto de los mismos de acuerdo con lo establecido en la legislación aplicable.

### 10\. Menores

Los menores de 14 años no podrán usar los servicios disponibles a través del Sitio Web sin la previa autorización de sus padres, tutores o representantes legales, quienes serán los únicos responsables de todos los actos realizados a través del Sitio Web por los menores a su cargo, incluyendo la cumplimentación de los formularios con los datos personales de dichos menores y la marcación, en su caso, de las casillas que los acompañan. En este sentido, y en la medida en que Sumauto no tiene capacidad para controlar si los usuarios son o no menores de edad, se advierte de que deberán ser los padres y tutores quienes habiliten los mecanismos necesarios para evitar que los menores accedan al Sitio Web y/o faciliten datos de carácter personal sin su supervisión, no admitiendo Sumauto responsabilidad alguna al respecto.

### 11\. Actualización de la política de privacidad

Es posible que se deba actualizar esta Política de Privacidad; por ello es necesario que revises esta política periódicamente y si es posible cada vez que accedas al Sitio Web con el objetivo de estar adecuadamente informado sobre el tipo de información recopilada y su tratamiento. Puedes encontrar la Política de Privacidad al pie del Sitio Web. No obstante, lo anterior, te comunicaremos cualquier modificación de la presente política de privacidad que afecte al tratamiento de tus datos personales.

Fecha de la última modificación 27 de agosto de 2021

### 12\. Presentación de reclamaciones

Si consideras que SUMAUTO ha incumplido alguno de los preceptos establecidos en el Reglamento (UE) 2016/679, General de Protección de Datos y/o la Ley 3/2018 de Protección de Datos Personales y Garantía de los Derechos Digitales tienes derecho a presentar reclamación ante la Agencia Española de Protección de Datos ([www.aepd.es](https://www.autoscout24.es/empresa/privacidad/www.aepd.es)), o la Autoridad de Control competente.
